華為外闖被拒不用怕 仲有香港撐

薑餅人在上一篇專欄文章提到，儘管華為的網絡設備在海外被杯葛，世界上還有一個地方，十分歡迎華為成為其電訊設備供應商。讀者在fb留言，多數估「印度」、「非洲」等發展中國家。然而，大家別忽略自己身處的地方－香港，華為十分重視香港市場，而香港亦是華為走向國際的展示基地。

華為產品在港滲透率高

點解香港這個市場對華為來說極其重要？因為香港的網絡商廣泛使用華為的設備，才令海外以至中國國內的網絡商放膽使用華為的設備，打破了十多二十年前由歐美廠商壟斷的局面。

事實上，華為產品在香港的市場滲透率是十分高。香港主要的寬頻供應商的入屋設備如光纖網絡終端機都有採用華為的設備，個別營運商更有使用由華為開發的Wi-Fi router。

主要電訊商齊撑華為

至於流動網絡商方面，華為在香港更是大獲全勝，除了CSL網絡已全數採用華為的產品外，和記電訊香港（00215）旗下的「3香港」及中移動（00941）旗下中國移動香港也有採用華為的流動網絡設備。僅餘一家網絡商沒有公開表態與華為在網絡上有合作，這一家便是新地（00016）旗下的數碼通（00315），該公司至今仍然鍾情採用愛立信的系統。

在5G年代，香港的網絡商，除了數碼通之外，也相信會繼續採用華為的設備建網。而早前華為便已公布在沙中線鋪設了網絡設備，為日後通車做好準備。

香港5G準備就緒成華為生招牌

中移動早前亦採用華為的5G設備進行不同頻帶的網絡測試，「3香港」亦早已大事宣揚與華為結盟拓5G，雙方並已在香港建設了NB-IoT的物聯網絡。由此可見，香港營運商實在對華為十分支持，華為也著實需要香港的營運商作為宣傳的生招牌，助華為拓展海外的生意。

若大家有留意，便會發現華為會趁著到海外出席大型業界研討會之際，與香港營運伙伴共同發出新聞稿，展示雙方合作成果，目的便是要以香港的特別國際地位去強化華為的市場地位。

華為與香港結緣 由當年SUNDAY說起

事實上，華為的起飛與香港脫不了關係，在2003年，華為當時的3G網絡設備只得一家阿聯酋網絡商採用，當時公司與香港SUNDAY簽下了3G網絡設備供應協議，使SUNDAY成為了香港首家採用中國網絡設備的公司。而由於當時SUNDAY財困，華為更為SUNDAY提供逾10億元的財政貸款。除了借錢予SUNDAY來完成華為的3G網絡外，華為更斥資在公開市場買入逾百分之九的SUNDAY股權，使華為變成了SUNDAY的守護者。及後在2005年，電盈（00008）宣布收購SUNDAY重返流動通訊市場，華為亦正式與香港最大電訊商建立了密切關係至今。

香港華為同一陣線 影響國際金融中心地位？

以現時的國際形勢來看，香港大部份的流動網絡都採用了華為設備，不少家庭也安裝了華為的終端機，對西方或親美陣營而言，觀感實在不佳，當然，外界未必會知道個別網絡的供應商詳情，但業內人士則必然心中有數。

香港在未來即將有機會開打的5G大戰中，似乎將要站在華為陣營一方，與美國為首的非華為陣營對陣，這對香港作為國際金融中心是好事還是壞事呢？

可以轉smartone

要不是香港

中國
中國香港
非洲

Vs

全球先進國家

香港在未來即將有機會開打的5G大戰中，似乎將要站在華為陣營一方，與美國為首的非華為陣營對陣，這對香港作為國際金融中心是好事還是壞事呢？

有正常智力都知啦

愛國商人終於有機會共赴國難了

呢鋪幾貴都同數碼通續約，撐住呀

仲有我地香港市幫華為頂住

支持華為

支持華為, 取消香港關係法.

成篇文都宣傳緊smartone
轉會

根本無得避
好在我hkbn跟smartone

但係固網寬頻入面有無啲唔係華為零件？

睇黎唔用數碼通嘅人, 用乜電話都一樣奶野

然後全球企業總部撤離香港

地鐵都有用華為嘅野 好似係

HKBN/ SMT/ CMHK 個固網寬頻都跟HKBN用 Alcatel Lucent

巴打，我同你一樣都係hkbn+smartone
外國勢力可恥

hkbn 都用hauwei fibre modem 喎

香港有幾多人用IPHONE
幾多人用華為

而家唔關用咩電話事，而係供應商自己用hw zte你控制唔到

好彩我個部係法國野

Alcatel

被邊緣化